<resources>
    <string name="app_name">CarTest</string>
    <string name="text">1 答题只有一个原则——安全，怎么做安全就怎么做。

2 判断题中遇到紧急情况所有过激行为都错，比如急踩（用力踏）油门（制动），急转方向，选择题中类似的答案都错。

3 能让行的都让行，能帮助的都帮助，能避让就避让，只要不抢、不急都对。

4 抢救伤员一个原则先救人，救人一个原则先止血。

5 无标志无灯无警路口，按照让右路——让左转——让直行的顺序判断。

6 车辆变换位置都要开转向灯，唯一一个不开的就是进环岛（转盘）。</string>
    <string name="text2">1 停止信号：左臂由前向上直伸，掌心向前；

2 直行信号：两手平伸右手摆；

3 左转弯信号：右臂向前平伸，左手向右摆动；

4 右转弯信号：左臂向前平伸，右手向左摆动；

5 左转弯待转信号：左臂向左平伸成45度，上下摆动；

6 变道信号：右臂向前平伸，掌心向左，右臂向左水平摆动；

7 减速慢行信号：右臂向右前方平伸，掌心向下，平直向下摆动；

8 示意车辆靠边停车信号：左臂由前向上直伸，掌心向前，右臂向前摆动。</string>
    <string name="text3">1 扣留机动车：未悬挂车牌、检验合格标志、保险标志；未携带行驶证、伪造相关证件或使用其他车辆证件；在一个计分周期达到12分。

2 警告：不按规定挂号牌。

3 拘留15天：未有有效驾驶证（被吊销、被暂扣等）、造成交通事故后逃逸但不构成犯罪（逃逸吊销，终身不能重新取得）。

4 吊销：将车给没有驾驶资格的人、超速50%、非法改装车辆、报废、无正当理由逾期不接受处理。

5 有期徒刑：犯交通肇事罪的，处3年以下有期徒刑或者拘役；因交通事故逃逸致人死亡的，处7年以上15年以下。</string>
    <string name="text4">【普通公路】

1 在没有限速标志、标线的道路情况下的最高时速:没有道路中心线的城市道路为30公里，公路为40公里；同方向只有一条机动车道的城市道路为50公里，公路为70公里。

2 遇雾、雨、雪、沙尘、冰雹，能见度在50米以内时，最高时速30公里。

3 掉头、转弯、下陡坡时，最高时速30公里。

4 在冰雪、泥泞的道路上行使时，最高时速30公里。

5 牵引发生故障的机动车时，最高时速30公里。

6 进出非机动车道，通过铁路道口、急转弯、窄路、窄桥时，最高时速30公里。</string>
    <string name="text5">【普通公路】

1 白天或夜间在公路上发生故障时，设警告标志位置为车后50～100米处。

2 使用软连接牵引装置时，两车之间的距离大于4米小于10米。

3 夜间会车时，在距离150米以外改用近光灯。

4 在交叉路口、急弯路、窄桥、桥梁、陡坡、铁道路口、隧道，50米以内不得停车。

5 在公交汽车站、急救站、加油站、消防队（站），30米以内不得停车。



【高速公路】

1 高速公路上发生故障时，设警告标志位置为车后150米以外。

2 时速超过100公里时，需保持100米以上的安全距离。

3 时速低于100公里时，需保持50米以上的安全距离。

4 车速为100公里时，最小横向间距为1.5米；安全距离为100米；危险车间距为50米。

5 驶离高速公路最佳时机，离出口500米处。

</string>
    <string name="text6">1：二吊三撤五醉逃终身；

2：转弯过桥上窄道泥路30km/h；

3：左右观察左超车；

4：交叉转弯窄路隧道桥梁坡道铁路口50米不内不停车；

5：驾驶证到期90天，变更30天内换。

6：转弯的机动车让直行的车辆先行，右方道路来车先行，右转弯车让左转弯车先行:

7：驾驶证的有效期为6年，没有扣分记录的第二次换证的为10年。

8：机动车没有违规行为，只有违法行为。

9：交警手势大于交通信号灯。

10：高速路同向有2条车道，右道的速度范围为60-100km/h，左道的速度范100-120km/h。如同方向有3条车道，右道的速度范围为60-90km/h，中间的90-110km/h，左道110-120km/h。11：有嫌疑的或未放置检验合格标志，未悬挂机动车号牌，未放置保险标志的，未携带机动车行驶证的都是可依法扣留车辆的。

12：驾驶证遗失、损毁无法辨认时核发地车辆管理所申请补发。

13：车速超过每小时100km/h，应当与同车道前车保持100米以上的距离，低于100的，不得少于50米。

14：续驾驶机动车超过4小时应停车休息，停车休息时间不少于20分钟。

15：造成事故致人重伤但没死的处3年以下，造成事故致死的处3-7年，造成事故逃逸后致死的处罚7-15年 。

16：小型汽车（C1）准驾车型：小型、微型载客汽车以及轻型、微型载货汽车；轻型、微型专项作业车，小型、微型自动挡载客汽车以及轻型、微型自动挡载货汽车，低速载货汽车，三轮汽车。

17：交通信号包括交通信号灯、交通标志、交通标线和交通警察的指挥。

18：在狭窄的坡路，上坡的一方先行；但下坡的一方已行至中途而上坡的一方未上坡时，下坡的一方先行。

19：用伪造、变造机动车号牌、行驶证、驾驶证或者使用其他机动车号牌、行驶证的，一次扣12分。

20：在行驶中被查获有吸毒注射毒品，在戒毒还没有成功的，注销驾驶证。

21：被查三年内又重新吸毒，注射毒品者或戒毒未满三年，又吸毒成瘾者，不得申请驾驶证。22：未随车携带机动车行驶证的，交通警察可依法扣留机动车。

23：只有在没有路灯或者没有照明的情况下才能用远光灯。

24：200米能见度，最高速60，车距100；100米能见度，最高车速40，车距50，能见度50米，车速20，尽快离开高速路。

25：无证驾驶就是你全责，属于犯法行为。

26：不能超车的有对面来回车的，在执行紧急任务的警车、消防车、救护车、工程救险车的，道口、交叉路口、窄桥、弯道、陡坡、隧道、人行横道、市区交通流量大的路段。

27：机动车驾驶人因服兵役、出国（境）等原因，无法在规定时间内办理驾驶证期满换证，延期期限最长不超过三年。

28：超过60岁就需要每年提交一次身体检查证明。

29：扣6分情况有，闯红灯，不避让校车，占用应急车道，驾驶证被扣后继续驾驶的。

30：红圈白底黑字为最高速度，蓝底白字为最低速度。

31：无论在哪里居住都可以向当地的车管所申请换证。

32：有道路中心线的道路，城市道路为30km/h，公路为40km/h；同方向只有1条机动车道的道路，城市道路为50km/h，公路为70km/h。

33：违反交规，不仅要罚钱，还要扣分。

34：在高速公路上发生故障时，警告标志应当设置在故障车来车方向150米以外，车上人员应当迅速转移到右侧路肩上或者应急车道内，并且迅速报警。

35：小型自动挡汽车（C2）准驾车型：小型、微型自动挡载客汽车以及轻型、微型自动挡载货汽车。

36：在夜晚路过没有路灯和信号灯的路口，应该交替使用远近光灯，提示周围的车辆，以免发生事故。

37：对驾驶拼装的机动车上道路行驶的驾驶人，处200元以上2000元以下罚款，并吊销驾驶证。

38：申请小型汽车、小型自动挡汽车、残疾人专用小型自动挡载客汽车、轻便摩托车准驾车型的，在18周岁以上，70周岁以下。

39：能见度低，要开启前照灯、示廓灯和后位灯防止出现事故。

40：看清交警手势，手臂平直，接着他手臂轻轻压低或摆动，这是变道。手臂降低到腰部摆动，那是转弯。

41：驾驶准考证明有效期为3年。

42：凡是车辆进入双向行驶隧道,一般都应该开启近光灯,而不要开启远光灯。若是隧道本身没有灯光的,可以变换灯光行驶,但是会车前要转为近光灯。

43：转向灯操作，上右下左，跟时针一样，顺时针为右转，既往上打，逆时针为左转，既往下打。

44：从匝道进入高速公路加速车道，在加速车道里迅速将车速提高到每小时60公里以上。

45：ABS技术的出现，就是大大地降低了侧滑，和原地掉头的现象，保证了行驶的安全。如果，你在使用带ABS的车辆，在刹车时的动作，类似不带ABS的车这样轻轻的踩下去，很可能会不能触发ABS系统，也就起不到ABS的作用了，所以，一般就是要求，刹车动作要果断，一脚就踩到底，保证ABS的正确执行。

46：驾驶人在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的处3年以下有期徒刑。

47：准驾车型驾驶证的驾驶人，发生交通事故造成人员死亡承担同等以上责任未被吊销机动车驾驶证的，应当在本记分周期结束后三十日内到公安机关交通管理部门接受审验。</string>
    <string name="text7">和谐社会，以人为本。 能停就停，能帮就帮，能让就让。 只有违法，没有违章。 人行横道不能停车和调头。 酒驾和无照，只扣12分。 仪表图像看清楚，安全带，减伤害，头枕护颈部。 高速上，遇雪雾，能见度200米，60码，距离100米。 100米，40码，距离50米。 50米，下高速，20码不能停。 右转让左转，转弯让直行。 下坡不要挂空档，空档不容易挂档，不超车。 上坡超车找宽路。下高速，先减速，再匝道。 雨天路滑车速慢，看不清靠边停。 雨雪雾，开近光，停车开启示廓灯，报警灯。 指示牌，黄色慢，红色停，白色辅助绿色行。

实线不跨虚线越，障碍物前多让路。 左转先，右转后，遇水低档稳速过，看见插队要礼让。 上坡低档马力足，下坡低档事故少，特殊车辆要避让。 车上路，看标线，看标志，遇见超车靠右行。 见爆胎，稳住方向轻踩刹。 拼装车，不上路，上路吊销驾驶证。 喝了酒，不开车，走路回家安全多。 加油站，消防栓，不停车，停车也要30米。 转弯路，靠右行，不要超车和占道，停车还要50米。 山路上，不超车，山崖一边要先行。 过水路，先停车，一停二看三通过。 遇见鹿，是野生，遇见牛，是牲畜。 黄色路牌要注意，小孩行人自行车。 蓝色牌，是指示，机动车公交车，还有高速ETC。 换驾照，90天，其余都是30天，在国外，不要慌，还有3年等你来。 出事故，有逃逸，请你吃3年大歺，致人死，那好嘛，7年以上有的吃。

火车道，要看牌，上有火车无人看，上有围栏有人管，一条斜线50米。 交警手势我不说，他看哪边就哪边，不过腰，手摆动，赶快变道不多说。手在腰下动，看见就转弯。</string>


</resources>
